{
    "question": "Sebutkan 10 badan usaha milik\u00a0swasta",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "FIRMA<br>CV<br>PT<br>perseroan terbatas<br>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "PT Pupuk Kaltim<br>\nPT Krakatau Steel<br>\nPT Aneka Electrindo Nusantara<br>\nPT Holcim<br>\nPT Union Metal<br>\nPT XL. Axiata Tbk<br>\nPT djarum<br>\nPT Indosat Tbk<br>\nPT fastfood Indonesia Tbk (KFC)<br><span>PT Indofood Makmur</span><br><br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "jelaskan-perbedaan-pengendalian-sosial-cara-preventif-dan-cara-re-975",
            "question": "Jelaskan perbedaan pengendalian sosial cara preventif dan cara represif !",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Pengendalian sosial yang bersifat preventif<span>\u00a0adalah pengendalian sosial yang dilakukan sebelum terjadinya pelanggaran. Tujuannya adalah untuk mencegah agar pelanggaran tidak terjadi.\u00a0</span>Pengendalian sosial yang bersifat preventif<span>\u00a0antara lain dapat dilakukan melalui proses sosialisasi. Dalam sosialisasi, nasihat, anjuran, larangan atau perintah dapat disampaikan sehingga terbentuklah kebiasaan yang disenangi untuk menjalankan peran sesuai dengan yang diharapkan!</span><span><br><br><br></span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Perbedaan pengendalian sosial preventif dan represif adalah cara preventif dilakukan untuk pencegahan tindakan sosial, misalnya: sosialisasi narkoba di sekolah, sedangkan cara represif dilakukan setelah tindakan sosial terjadi, misalnya: tempat rehabilitasi untuk pemakai narkoba,,,<br><br>semoga bisa membantu ^_^,,,<br>maaf jika jawaban saya di atas kurang jelas, silahkan ditanyakan ^_^,,,",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tulislah-pranata-pranata-yang-berlaku-dalam-keluargamu-disertai-c-723",
            "question": "Tulislah pranata-pranata yang berlaku dalam keluargamu disertai contohnya masing-masing",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "pranata yang ada didalam keluarga adalah pranata keluarga.<br>dimana pranata kelaurga misalnya kelakuan kita dalam menghormati orang tua, dan mnyayangi adik. itulah termasuk tat kelakuan didalam keluarga ( PRANATA KELUARGA )<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengpa-bangsa-indonesia-mempunyai-keunggulan-dibanding-bangsa-lai-183",
            "question": "Mengpa bangsa indonesia mempunyai keunggulan dibanding bangsa lain?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "karena bahasa indonesia merupakan bahasa serapan dari kitab sutasoma yang memiliki banyak makna dan arti kata\u00a0yang lahir dari budaya masyarakat indonesia sendiri\u00a0",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "karena indonesia mempunya banyak dan macam sumber daya alam yg tidak ada di negara lain seperti rempah-rempah sebgai penghangat tubuh bangsa eropa, bangsa indonesia merupakan kepulauann dan bangsa indonesia mempunyai banyak macam sumber daya alam yang lebih dari bangsa lain<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-ciri-ciri-lembaga-sosial-minimal-8-364",
            "question": "Sebutkan ciri - ciri lembaga sosial, minimal 8 ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Lembaga sosial terbentuk dari adanya nilai, norma, budaya, adat istiadat dan tata kelakuan hidup masyarakat. <strong>Berikut adalah ciri-ciri Lembaga Sosial :\n</strong></p><ol><li><strong>Mempunyai pola perilaku berdasarkan aktivitas masyarakat\n</strong></li><li><strong>Mempunyai alat dan kelengkapan untuk mencapai tujuan\n</strong></li><li><strong>Mempunyai kekekalan untuk dijadikan tanggung jawab\n</strong></li><li><strong>Mempunyai tradisi baik itu tertulis maupun tidak tertulis\n</strong></li><li><strong>Mempunyai tujuan yang jelas\n</strong></li><li><strong>Mempunyai simbol seperti logo, tulisan atau lain-lain\n</strong></li><li><strong>Mempunyai sebuah aturan tertentu\n</strong></li><li><strong>Lembaga sosial secara khusus terwujud dalam asosiasi\n</strong></li></ol><h3><strong>Pembahasan \u00a0</strong></h3><p>Lembaga sosial merupakan suatu hal yang dimana berkaitan dengan adanya norma yang mengatur pola hidup dari masyarakat Indonesia. Umumnya, lembaga sosial dibentuk dengan dasar keinginan dan juga memiliki landasan yang setia kepada masyarakat untuk mempertahankan kaidah-kaidah yang ada.\n</p><p><strong>\n</strong></p><p><strong>\n</strong></p><h3><strong>Pelajari lebih lanjut\n</strong></h3><p>1. Materi tentang Apa saja lembaga lembaga sosial https://brainly.co.id/tugas/1083649\n</p><p><strong>\n</strong></p><p><strong>-----------------------------\n</strong></p><p><strong>\n</strong></p><h3><strong>Detil jawaban\n</strong></h3><p><strong>\n</strong></p><p><strong>Kelas: 7\n</strong></p><p><strong>Mapel: Geografi\n</strong></p><p><strong>Bab: Bab 8 - Lembaga Sosial\n</strong></p><p><strong>Kode: 7.8.8</strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "4-jenis-mobilitas-penduduk-non-permanen-beserta-penjelasannya-590",
            "question": "4 jenis mobilitas penduduk non-permanen beserta penjelasannya. \u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "6. MOBILITAS PENDUDUK NON PERMANEN (mobilitas sirkuler) mobilitas sirkuler ialah gerakan penduduk dari satu tempat ke tempat lain dengan tidak ada niat untuk menetap di daerah tujuan yang bersifat tidak tetap/sementara. Perpindahan penduduk sementara karena mendekati tempat kerjanya.7. Mobilitas ulang alik Mobilitas ulang alik atau mobilitas harian, yaitu penduduk yang karena pekerjaanya harus melakukan perjalanan dari tempat tinggal nya ke tempat kerjanya di daerah lain. Pagi berangkat dan sore atau malam hari pulang.8. Mobilitas bermusim Mobilitas bermusim, yaitu penduduk yang pekerjaan atau keperluannya untuk sementara waktu menetap disuatu daerah dan dalam jangka waktu tertentu untuk kembali ke tempat tinggalnya9. Mobilitas tradisional Mobilitas tradisional, dimana penduduk melakukan mobilitas atas dasar untuk memenuhi kebutuhan primer terutama pangan10. Mobilitas pra-modern Mobilitas pra-modern, yang merupakan transisi dari mobilitas tradisional menuju mobilitas modern. Dalam hal ini penduduk mulai melakukan mobilitas dengan tujuan yang lebih luas bukan hanya sekedar untuk cukup pangan, misalnya kesenangan dan kenyamanan11. Mobilitas modern Mobilitas modern, dimana mobilitas penduduk telah melampaui batas-batas Negara dengan berbagai macam-macam tujuan baik kegiatan perdagangan maupun berwiraswasta.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apakah-yang-dimaksud-pengendalian-sosial-secara-persuasif-dan-koe-143",
            "question": "apakah yang dimaksud pengendalian sosial secara persuasif dan koersif? berikan beberapa contoh yang dilakukan di lingkungan sekolah!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Jawabannya adalah\u00a0<br><br><strong>)-(\u00a0</strong><br><strong>Persuasif Adalah\u00a0</strong><span><span><strong>pengendalian sosial yang bersifat mengarahkan warga ke arah kebaikan.</strong></span><br></span><strong>Misalkan :</strong><br><strong>= Adanya penyuluhan Lingkungan di Desa, Maka warga warga ikut serta dalam pelaksaan tersebut.\u00a0</strong><br><strong>Manfaatnya &gt;&gt; Bisa berpartisipasi dalam menjaga Lingkungan :)\u00a0</strong><br><br><strong>)-(\u00a0</strong><br><strong>Koersif adalah bentuk\u00a0</strong><span><strong>pengendalian sosial yang mengarah\u00a0kekerasan.</strong><br></span><strong>Misalkan :</strong><br><strong>= Harga lombok naik, Masyarakat pun demo di depan balai kota.</strong>\u00a0<br><br>semoga membantu dan selamat belajar<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pada-lampu-sepeda-terang-tidak-nyala-pada-lampu-tergantung-pada-840",
            "question": "Pada lampu sepeda terang tidak nyala pada lampu tergantung pada",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Dinamonya karena <span>GGL induksi pada\ndinamo dapat diperbesar dengan cara putaran roda dipercepat, menggunakan magnet\nyang kuat (besar), jumlah lilitan diperbanyak, dan menggunakan inti besi lunak\ndi dalam kumparan, mengakibatkn nyala lampu yang semakin terang, kalo tdk salah.</span><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "dipengaruh oleh dinamo sepeda. kan kalau mau lampu sepeda makin terang maka perputaran roda harus diperbesar dengan mengayuh lebih cepat. lampu bisa menyala karena ada magnet diroda tersebut yang dihubungkan dengan kumparan yang dapat menghantarkan arus listrik. jadi arus listrik di transfer ke lampu diatas bagian depan deh\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-beberapa-pengaruh-perbedaan-letak-geomorfologi-antara-da-419",
            "question": "Jelaskan beberapa pengaruh perbedaan letak geomorfologi antara daerah pesisir dengan pegunungan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Letak geomorfologis, yaitu letak suatu tempat berdasarkan tinggi \nrendahnya tempat tersebut terhadap permukaan air laut atau dilihat dari \nbentuk permukaan bumi.<br>kalo di pesisir pantai, berarti di dataran rendah..kalo di pegunungan berarti dataran tinggi dan suhunya relatif lebih rendah<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-3-ciri-ciri-sosial-benua-eropa-262",
            "question": "Sebutkan 3 ciri-ciri sosial benua eropa..?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "aku kasih 5 ciri-ciri yaitu<br>:\u00a01. penduduknya kebanyakan tinggal di perkotaan daripada dipedesaan <br>\n2. makanan pokoknya berupa gandum &amp; roti <br>\n3.Tempat lahirnya ideologi-ideologi, yaitu kapitalisme, kolonialisme, imperialisme, sosialisme,  <br>\nliberalisme dan komunisme <br>\n4.Pertumbuhan penduduk negatif, sedangkan benua yang lain pertumbuhannya positif <br>\n5.sebagian besar penduduknya berkulit putih<br>\u00a0<br><br>semoga membantu :)\u00a0",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "-\u00a0penduduknya lebih banyak tinggal di perkotaan daripada di pedesaan<br>- makanan pokoknya berupa gandum &amp; roti<br>- tempat lahirnya ideologi-ideologi, yaitu kapitalisme, kolonialisme, imperialisme, sosialisme, liberalisme, dan komunisme.<br>- sebagian besar penduduknya bekulit putih<br><br>maaf jika ada yang salah..",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pengertian-rumah-adat-560",
            "question": "Pengertian rumah adat?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "rumah adat adalah rumah khusus yg dipakai pada budaya-budaya maupun suku sebagai lambang mereka.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}